[有片]大帽山頂出現逾10公斤垃圾 環保人士斥「咪撚再扮親親大自然」

一連數天的聖誕長假期，不少港人都選擇郊遊，但同時亦帶來垃圾處理問題。環保組織「結束一桶專棄」發起人之一Celia Fung昨午在大帽山行山時，在山頂位置發現一個滿載垃圾和物資的帳篷，估計這批物品重約10多公斤。她與朋友二人花了20多分鐘，才能將這堆垃圾拉到有垃圾桶和有垃圾車能到達的地方，並將可回收物品回收。Celia昨於Facebook發文和短片，直斥這些將垃圾遺留在郊野的人，不要「再行山露營扮親親大自然」。

Celia今早對《立場新聞》表示，她昨午約12時在大帽山行山，發現這個滿載垃圾的營帳放在路邊，她指該位置並非露營位置，不明白為何該營帳會在那位置出現。她稱，本以為是露營人士將該營帳暫放於路邊，但一看之下才發現營帳內滿戴垃圾，有「紅酒一半飲剩」，廚餘、包裝、飯盒、營骨和其他物品混雜在一起，相信營帳的主人不會回來帶走。

她稱，郊遊人士應先「源頭減廢」，減少帶往郊野的垃圾，如預先以食物盒裝食物帶往行山，減少帶到大自然的食物包裝，郊遊人士亦應以毛巾代替紙巾。另外就是「拎咩嚟，拎咩走」，將垃圾帶走，另外可回收的物品如膠樽和鋁罐，亦應放到回收桶。

Celia昨於Facebook撰文警告，「所有唔識回收同處理自己垃圾既人咪撚再行山露營扮親親大自然」，她指她與友人昨午發現大帽山山頭有一個破爛的營帳，「裝滿咗垃圾係裡面」，當中不乏可回收物品膠樽、鋁罐，以及地墊、營燈等，只有兩成是垃圾。

Celia在垃圾堆中找到一張會員證，上印有「L Wan」，她呼籲這位人士：「如果堆垃圾你有份，而你又特登將佢留低係大帽山山頭，覺得呢件事完全無問題，亦唔會作出任何改，咁我懇請你以後唔撚好再踏入郊野公園任何一步！」」Celia指，「任何一個有良知有公德心既人，都唔會狠心將一堆咁重既垃圾放係山邊」。

她形容，「好多人將係城市既生活習慣帶到落郊區」，結果令市區常見問題，逐步在郊區浮現，「郊野公園變成另一個堆填區，都應該指日可待」。

片:

《我嚴重警告所有唔識回收同處理自己垃圾既人咪撚再行山露營扮親親大自然》
為免標題唔夠清楚 我要再重申一次: 「我嚴重警告所有唔識回收同處理自己垃圾既人咪撚再行山露營扮親親大自然」
作為一個鍾意行山既人 每一次係山度見到垃圾 都無明火起 行兩步地下又有膠樽 行多兩步又有食物包裝 影張相又有張紙巾係地
為左安慰自己香港人唔係咁冇質素 亦都相信行山人士多數都係珍惜香港大自然 我就當個d紙巾食物包裝只係個行山人士係個袋度羅野既時候唔小心跌出黎 絕對絕對絕對唔係有心的
但係 今日呢單野 真係觸及左我條底線
做乜撚野係大帽山山頭會有一個爛左既營仲要裝滿左垃圾係裡面？
初頭同友人經過見到一堆白色野係側邊 都未有為意佢係咩 驟眼睇見到有d食物包裝 仲立心不良諗住係咪可以係人地個營度偷兩包薯片食
但係周圍都冇人 而佢放既位置又實在太古怪 再望多兩望打開黎睇…
屌！垃圾！全部都係垃圾！
唔係 我收返 係撇除仲用得既地墊較剪匙營燈 可以回收既水樽鋁罐等等… 剩低個兩成既紙巾廚餘先係垃圾
第一反應 呆左 第二反應 爆嬲加用從未試過咁流利既粗口破口大罵鬧到對面獅子山都聽到 第三反應 係度諗究竟點樣處理呢堆野好？
同友人兩個實在唔想見到堆垃圾放係路邊 唯一既辦法就係 夾手夾腳由山頭羅返落去有垃圾桶同垃圾車到達到既地方處理左佢
但係 我真係唔係好明個物主點樣可以用到呢個營周圍都係窿 我地一路行 D垃圾就一路跌 跌完支營棍又到把較剪 唯有一路行一路執
行落山既沿途仲要不斷受盡白眼 俾人覺得d垃圾好似係我地兩個製造咁 無辜地變左做代罪羔羊
結果 我地兩個人用左廿幾分鐘 先將呢堆足足重超過十公斤既垃圾由山頭送到落個垃圾桶度
而係唔忍心見到d膠樽鋁罐都俾人掉走埋 係冇手套既情況底下只可以略略將見到既回收物放返係個回收桶度
點知 摷摷下 俾我地係堆垃圾發現左張會員證寫住「L Wan」既然係咁 我就襯呢個機會同呢位「L Wan」先生/小姐說說我既心底話：
「你好 我同友人今日係山頭發現左一堆重成超過十公斤既垃圾 被人棄置左係大帽山山頭
如果呢堆垃圾你冇份製造 只係俾人插贓嫁禍 又或者 你有份製造 但只係暫時放低 比我地遲左一步帶走做回收分類同處理 咁 請你原諒我地誤會左你
但係 如果堆垃圾你有份 而你又特登將佢留低係大帽山山頭 覺得呢件事完全無問題 亦唔會作出任何改善
咁 我懇請你以後唔撚好再踏入郊野公園任何一步
我相信 任何一個有良知 有公德心既人 都唔會狠心將一堆咁重既垃圾放係山邊
閣下係咪諗住山頭會好似旺角街頭隨時有無所不在既清潔工幫你執手尾清走垃圾？
試問閣下知唔知一個清潔工要將咁多人掉既垃圾羅落山 係一件幾咁辛苦既事 如果個清潔工係你阿爸阿媽老婆老公男女朋友仔女甚至乎係你自己 你會唔會都咁樣亳不留情掉係山頭？
定係你對垃圾同回收桶有認知障礙 唔知垃圾同回收物應該放係邊？容許我建議你先係屋企慢慢學下點樣用垃圾桶同回收桶 再踏足街頭同山頭 再者 我相信你係屋企都唔會隨手將垃圾掉落地塞入衣櫃掃落床底 因乜解究去到街頭或者郊野公園閣下就會變得毫無自制能力？
如果你未生小朋友 我真係恭喜你 唔會再有一個心智未成熟既小朋友俾你作出極度錯誤既身教 而若果你有仔女下一代或下下一代 我會勸喻你唔好帶佢地上山頭 當佢地以為係山度亂咁掉垃圾才是正常事 我相信「垃圾山」既出現都不遠矣
好多人上山頭 係因為厭倦左係市區見到既各種生活病態 形形式式既商場 認為係野外可以搵到令佢地喘息既空間
但係好多人將係城市既生活習慣帶到落郊區 結果 係市區經常見到既問題 已經逐步逐步係郊區浮現 再係咁 郊野公園變成另一個堆填區 都應該指日可待
最後 其實我係市區度執垃圾做回收真心做到有d攰 先希望可以係假日到郊區避下世 你地係咪咁都唔可以放過我 你班仆街俾我抖下得唔得？」

要轉做簡體字先有用

乜你覺得只有大陸人先係咁?

有張ione網吧會員證

似乎係親愛的MK仔

d人諗住扔係大自然會自然分解

香港大把呢d 人

公司把港女 營一次就將所有野即棄

下次買過新既 話帶走好撚重

但係成日叫我環保

班死MK唔扔煙頭燒火都偷笑

好過份

痕仔

呢個人種問題黎
不論本地同蝗

生煎包

難分真與假

班死MK山閪少女死撚晒佢啦

太多亂扔垃圾嘅人

其實好多郊野公園/行山徑都係咁

行山唔執垃圾果啲真係人渣黎

留名

一定係d垃圾mk黎 人去佢去覺得好撚威

港豬愛潮流

親親大自然唔代表會保育佢，
郊野公園只係肉便器黎！

多謝啲仆街雜誌囉

絕對係港蝗比大陸行山客更差。

有環保愛心的粗口妹，正

關咩事 雜誌叫佢地去掉垃圾嫁

唔知幾時開始多咗好多人跟風行山
以前淨喺得鬼佬同老嘢的細佬仔行
不排懶潮嘅人表面健康實質冇公德

大撚把香港人都會掉垃圾係山
上星期先見到一家人
個老母叫個仔掉垃圾係山邊
即刻過去屌鳩佢

屌得好

香港勁多垃圾路營撚
成日扮撚晒野去大自然呀～好正呀～好natural 呀！
屌佢老味
又帶晒gas爐，牛柳粒，公仔麵又盛
全部都係即食同包裝野拎上山煮就話大自然？
咪撚on9 啦

食猴子頭同烤野豬先叫大自然？

講中咗嬲呀傻鳩？

咁應該食乜

道出真理

黃種人只係受高白人教化，自已為高人一等既垃圾族群

喂大佬，你去得路營但又煮公仔麵咁何必要去呢？
邊生果去食，或者煮定晒啲野用盒裝好先去又得唔得呢？
而家個風氣根本變到同想去野外煮野食一樣，而唔係行完一段山，再係郊外作息

我好奇想問，如果我扔d食完既骨頭會唔會比人屌

你話呢

係山扔蘋果核應唔應該屌

呢D人真係支那種

你就反得過份 露營唔等於只係行山，食麵有咩問題？ 拎走晒所有垃圾就得

我屌你老母呀

我係講緊個風氣問題
你問自己見到嘅事實係咪好似你講嘅咁

又唔係我扔做乜鳩

有咩問題
日本大把山系男女都係咁

on9 就算港豬衰都一定衰唔過d蝗蟲

扔骨都唔大自然

sorry

如果你地都同意
拎啲即食野，雪藏野上山煮，係到喂威喂一晚就叫路營，咁咪當我錯囉
上山開大食會之後影相放ig 就叫親親大自然
真係啱晒香港人

係咪要食樹皮先得

Celia在垃圾堆中找到一張會員證，上印有「L Wan」

連人地食乜都要管

曲直難分

會帶隻冰鮮雞上山搵爐燒，算唔算冰鮮？係咪要帶埋弓箭上山狩獵？即食野仲好啦，係山到有咩衣郁即刻有得食

好想知呢位巴打覺得有咩標準要符合先叫露營

雪藏

嗰問題在於亂拋垃圾，
你食乜鳩都好，帶走垃圾咪冇問題。

痴撚線 食生果都唔俾

野人生活

貝爺個種

佢咁講法一大堆行山脫水食品、軍糧都唔帶得
夜行行到咁上下成班人圍住煲水沖野飲吹下水，咁樣唔係休息？見有水煮舊麵等個人喺山上面冇咁凍唔算休息？
老老實實，我話知你托隻乳豬上山食，你食完拎返晒啲骨啊剩啊落嚟咪得囉
唔通真係下下都上山摘生果食咩

佢果種露營應該唔係用營燈 應該係鑽木取火之類

人在野啊

9唔搭8,
係咪要學bear 食蟲食骨髓先係親親大自然？

飲水唔可以帶膠樽，其實帶營都唔夠親親大自然
應該要就咁訓係d 草呀石呀先得
鞋都唔應該著

Leave no trace

我邊隻字有講過唔比？
睇清楚啦屌你老母

你仲夠膽問先好笑

你要曲解我意思都無辦法

如果真相係：
營主人係plan 3日2夜露營，中間嗰日行開左去行山，而夜晚返黎發現個營比人dump 左就好笑

你咪繼續曲解我囉
完全無講過話要人在野咁先叫路營
但你既然上得山，想親近下大自然
點解唔可以係嗰一日半日盡量環保少少？
不如搬埋個廚房上山煮九大簋咁好唔好

你要人唔好曲解你 但你又曲解人煮麵係搬廚房上山煮九大簋
其實我諗上面各位巴打唔係話要點樣唔環保地露營
但你連人地煮麵食都話人唔環保 會唔會矯枉過正左啲

咁我又無咁極端
只係想講而家好多人跟風上山係為左影相post 上ig
我見啲人又打邊爐又bbq
唔係話唔得，當然你執好晒啲垃圾就無問題
只係想話，你有心想路營，何不做多步
真係製造少啲垃圾，係嗰一兩日環保啲
就係咁簡單
而唔係為左跟風去路營而製造更多垃圾

屌你老母行山見到垃圾真係會好撚火，自己垃圾自己拎走都唔識？屌你老母

咁你講緊既重點都係要環保 環執好自己既手尾啫
同人地食咩冇關架喎
佢地上山食 只要執好佢 都唔會破壞果度既生態架

當我一開始引錯例子
但我真係見過好多人好撚誇張
成個廚房搬上山去煮野咁
路營變到好似野餐咁，覺得好似over左咁先有感而發

我都明真心熱愛戶外活動既人既心
見到班友根本唔真心享受 為呃like而去真心會火滾
仲要留低晒垃圾影響人影響大自然果啲就真係屌佢老母臭閪

咁我明你想講乜，你想講唔係帶唔帶走，係直情唔好製造咁多垃圾，right?

屌晒班仆街嘅老母

你本來想話人帶乜黎拎返乜走係無問題 無啦啦就屌鳩人帶gas爐 公仔麵 根本唔拉姦

乜叫環保小小
以你既角度去回應你 帶生果你估好撚環保？你買之前人地咪又係用貨車係大陸運落黎 排幾多廢氣呀 種果陣用幾多化學肥料呀

拿 你自己係屋企種 用你啲屎去施肥帶去食我咪話你環保囉

帶gas爐都得罪你宜家啲人真係好撚惡

呃like同真心享受有咩衝突？
就算佢好撚憎大自然
上到去唔破壞唔留垃圾咪得囉
你估座山你既咩
求奇掟幾個似有還無既概念去界定"如何才算享受自然"
你覺得咁樣叫over
班野人咪又係覺得你over
醒下唔好再活係自己世界啦

咁既話其實不論郊外活動定平日都唔建議製造咁多垃圾架啦

我係話唔係真心享受 係為呃like果班
我冇排除有人又想呃like又真心享受

係呀 如果咁講就唔係個一兩日先要意識

一早柒撚左就認啦好心
十年前童軍去行山/露營都係拎個cook set 煮公仔麵架啦 咁都有得屌

同埋如果你真心享受露營 你會唔會想為一時方便搞到果度污糟晒
不論你為其他露營愛好者著想 定自己要再去 你都唔會想整污糟晒架
所以我先話班跟風上去 唔係真心鍾意 仲要留低垃圾既人仆街

老老實實食淨啲肉骨 生果粒核 掉係郊外有冇問題 呢啲野可唔可以等佢自然分解做養分？

其實諗番，如果啲人係影完即刻post相呃like , 當佢地有乜事上嚟，張相就係好仲要嘅record, 反而係件好事

條友一開始惡撚到 後尾見冇人撐就認低威，又話唔係咁嘅意思

希望巴打都明白我想講啲咩
帶野上山煮唔係咩問題
但真係可以係有選擇之下再環保少少...
我相信真心熱愛路營同大自然嘅人真係唔介意做多少少
而唔係真係為左上去開party

就算我真係想去開party 想享受自然環境食大餐煮好野 最後執返乾淨所有垃圾離開又有咩問題

柒撚到

我相信大自然分解速度點都慢過d人掉垃圾嘅密度囉
都係用個袋帶走d垃圾啦

個位巴打一開頭惡撚到
食咩都要管
我想食咩咪食咩囉
我食完有執番好佢咪得囉
大把人以前都係拎啲用具上去煮即食野嫁啦
有執番好 無做成污染咪得
你吹我漲？

見到你咁好撚柒呀

食咩都反 我個fd行山露營玩左差唔多廿年，佢宜家露營嘆到食魚生，又係潮童撚呀？

條傻鳩連露字都唔識打

記撚得要鑽木取火先可以煮野食呀 露營cook set都唔撚好帶呀

香港人= 0.5大陸人

環保人士都有人理

最神奇係野豬野猴都係受保護
唔通佢想我地係郊野公園釣魚

利申：真係帶齊哂個廚房去煮

突登咩重D就係想扎完營舒服D
但係會預早準備食物做再包裝
同埋執好垃圾先走
垃圾袋有位淨就執滿佢拎埋返出去掟

果日行山見班女著條緊身現西褲化行妝咁

屌人位巴打係咪無去過露營？無gas爐連熱水都無得飲分分鐘凍撚死

露營食乜都比人反

香港人行山大部分都係仆街黎 周圍扔不特止 d垃圾桶明明都爆晒都格硬塞入去 攪到瀉晒一地都係垃圾 又唔跟分類 懶係愛憎自己環境咁 便既野又缺德到仆街 同蝗冇撚分別 垃圾桶爆左唔可以拎去下個垃圾桶先扔咩？ 最憎見到係明明垃圾桶起隔離都可以有垃圾 證明係特登啦 個撚個以為自己打nba射波入硬咁 中左我都算 唔中唔識自己執返？ 唉

咁都要問
On99

上面班撚屌都唔知屌乜

你拎到返落山我理撚得你上山打邊爐

而家就係講緊班人飲飲食食完就周圍扔垃圾，focus返落個問題啦好嘛？

咁我覺得佢出發點都係想大家珍惜大自然 自己垃圾自己帶走 但佢又唔係表達得好清楚 佢都有認同自己表達左啦 又唔駛咁火既 火都應該對個班扔垃圾既仆街火

其實露營完帶返走d垃圾落下
人地帶哂成個廚房去整滿漢全席都唔撚關你事啦

agree
香港人既垃圾分類回收意識好差

Agger

證明條友試過

行山行澗行乜都好
真係唔好亂掉垃圾 為下家著想下啦仆街

前個輪行山已經係到
我都以為有人係到

睇睇下已經唔敢睇好有關家姐feel

btw係山到留垃圾果d我屌你老母
行山已經屌過好多人 由其山頂果d亭

打電話叫政府去清啦，自己傻鳩鳩咁去清

巴打 其實黎黎去去都係得個條友屌咋 其他人copy番佢d回應黎恥笑佢 睇清楚d啦

咁又有得屌

d女人行山痾尿之後用完d廁紙周圍扔

呢啲環保人士都幾正

總結：會員OMAM 自以為真行山人士
見到而家多左好多人上山，小鳩氣連人地做咩都要管
佢上山就真係上山，人地上山就係呃like
佢食野就補充體力，人地食野就係煮九大簋

好享受去露營打邊爐

其實行山/ 露營依乜有乜所謂姐，最緊要自己執返啲垃圾咋嘛

結論：香港人同蝗都雖要好好被重新教育

老老豆豆人地連個營都係到，又有會員証留係到，憑咩覺得佢地唔會番黎？係啦啦拆左人地個營屌人唔執垃圾係咪痴鳩線

總之講粗口就唔岩

痴撚線 樓上連露營食公仔麵都要屌

屌你上山飲囗水算啦
話人曲解你
你柒撚咗啦

香港人不嬲都自私，有咩出奇

亂掉垃圾死全家

屌你老母樓上班仆街仔自己睇完喇爽夠喇大飽眼褔喇就拍拍囉友走左去又唔撚知人地遲早會因為你地依班仆街ge討論而del張圖結果遲少少入黎ge巴打就走撚左寶睇唔撚到最撚大問題係個個睇完都認為自己無責任backup以防人地del張相好撚心你地咪撚咁自私精啦成班睇撚完就係度討論又唔撚貼返張相出黎咁得你地圍內講晒得啦屌真係好撚嬲

咁去營地dum垃圾落唔full垃圾桶呢

好驚 煮個公仔麵都比人屌

其實我又覺得無咩問題喎
例如你帶啲生果上去食
食完啲橙皮蕉皮就咁掉落地
的確嗰下個行為睇落好似好無公德
但係呢類所謂垃圾隔一排就會腐化
融入土壤成為其他植物嘅肥料
理論上都算係回饋大自然吖
如果掉橙核可能重機會發芽都唔定
當然好似膠樽煙頭呢類人造物品
尤其係大自然分解唔到嘅
就點都唔可以周圍亂掉
唔好話郊野公園，街邊都唔得啦

骨頭唔會自然分解

你識條春咩
遲啲香港冇煤冇石油用都係你條腸粉搞出黎

你邊到鄉下d石油同煤主成份係鈣？

麻煩要起你自己起
當連登係你開嫁

我係環保團體做過一排
個到d人教我 食剩既野係天然既 就可以掟落泥到
又可以提供養分同埋減少廚餘
扔骨就唔建議啦
其實垃圾唔單止污染環境
你仲要從野生動物既角度出發
有d動物可能會食左你d垃圾同骨而死亡
所以硬身難分解既廚餘一定要帶返落山扔
btw 其實有水既膠樽可以聚焦引發山火
希望大家見到膠樽呢d可聚焦生火既垃圾都執起佢
功德無量 我會替山上既野生動植物多謝你地